---
title: "Segunda Sem Carne"
date: 2021-04-19T00:00:00.000Z
---

<!-- wp:tadv/classic-paragraph -->
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">A campanha da Segunda Sem Carne ocorre no mundo todo, com o propósito de conscientizar a população sobre os impactos que a alimentação e uso de produtos de origem animal podem causar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De acordo com a Sociedade Vegetariana Brasileira, em 2018, 14% da população brasileira se declarava vegetariana, consequentemente o mercado de produtos vegetarianos e veganos teve um grande crescimento, porém não atinge somente esse público, como também a população que visa diminuir o consumo de carnes e produtos derivados de animais.</span></p>
<p><img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/xUPGcuomRFMUcsB9nO/giphy.gif" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem diversos benefícios em uma dieta vegetariana, para as pessoas há a diminuição do risco de diabetes, risco de infarto e também da diminuição de alguns tipos de câncer. Outro grande beneficiado é o planeta, ao aderir ao movimento Segunda Sem Carne, em um apenas um dia, são economizados 14 Kg de gás carbônico emitidos na atmosfera, o que equivale a 100 Km rodados em um carro comum, e além disso 3.400 Litros de água, o que equivale a cerca de 26 banhos de 15 minutos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Com essa iniciativa, muitas pessoas têm repensado sobre seus hábitos alimentares e o impacto que isso exerce no nosso planeta, passando a diminuir o consumo de carne mais do que apenas em um dia da semana, o que acha de tentar aderir ao Segunda Sem Carne?</span></p>

